\subsection{Поиск с ограничением в виде равенства}\label{subsec:with-restriction-equality}

Решим задачу аналогичную задаче из п. \ref{subsec:without-restrictions}, однако учтём ограничение заданное в виде:
%
\begin{equation}\label{eq:restriction-equality}
    c(x, u) = -x + 2u^2 + 5 = 0
\end{equation}

Преобразуем критерий качества в соответствии с условием:
%
\begin{align*}
    x &= 5 + 2 u^2 \\
    J(u) &= 5(5 + 2 u^2)^2 + 4u^2 + 7 (5 + 2 u^2)u + 11(5 + 2 u^2) + 2u - 3 \\
         &= 177 + 37 u + 126 u^2 + 14 u^3 + 20 u^4
\end{align*}

Рассмотрим необходимое условие \eqref{eq:required-criterion} для данного случая:
%
\begin{align*}
    \frac{J(u)}{\ddelta u} &= 37 + 252 u + 42 u^2 + 80 u^3 = 0 \Rightarrow \\
    &\begin{cases}
        u_1 = -0.149489 \\
        u_2 = -0.187755 + 1.74889 i \\
        u_3 = -0.187755 - 1.74889 I
      \end{cases}
\end{align*}
%
Принимая в рассмотрение только вещественные корни получим:
%
\begin{equation*}
    \xi^* =
    \begin{bmatrix}
        u^* \\
        x^*
    \end{bmatrix} =
    \begin{bmatrix}
        -0.149489 \\
        5.04469
    \end{bmatrix}
\end{equation*}

Найдём гессиан. В данном случае гессиан равен скаляру, а именно второй производной критерия $J(u)$ в точке $u^*$.
%
\begin{equation*}
    H(u) = \frac{\ddelta^2 J}{\ddelta u^2} = 252 + 84 u + 240 u^2 = 244.806
\end{equation*}
%
Достаточное условие выполняется, так как $H(u) > 0$, т.е. в точке $\xi^*$ находится минимум критерия качества $J(x, u)$. Рассчитаем значение минимума:
%
\begin{equation*}
    J_{\text{min}} = 174.248
\end{equation*}